<resources>
    <string name="app_name">Sabuba</string>
    <string name="rationale_camera">This app needs access to your camera so you can take pictures.</string>
    <string name="rationale_external_storage">This app needs access to your external storage so you can take pictures from there.</string>
    <string name="yes">Yes</string>
    <string name="no">No</string>

    <string name="returned_from_app_settings_to_activity">
        Returned from app settings to MainActivity with the following permissions:
        \n\nCamera: %1s
        \nExternal Storage: %2s
    </string>
    <string name="upload_progress">Sedang mengupload %1s/%2s foto</string>

    <string name="daftar_disini">
        <u>Daftar disini</u>
    </string>
    <string name="masuk_disini">
        <u>Masuk disini</u>
    </string>
    <string-array name="jenis_kelamin">
        <item>Laki-laki</item>
        <item>Perempuan</item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_umur_balita">
        <item>3 Bulan</item>
        <item>6 Bulan</item>
        <item>9 Bulan</item>
        <item>12 Bulan</item>
        <item>15 Bulan</item>
        <item>18 Bulan</item>
        <item>21 Bulan</item>
        <item>24 Bulan</item>
        <item>30 Bulan</item>
        <item>36 Bulan</item>
        <item>42 Bulan</item>
        <item>48 Bulan</item>
        <item>54 Bulan</item>
        <item>60 Bulan</item>
        <item>66 Bulan</item>
        <item>72 Bulan</item>
    </string-array>

    <string-array name="kuesioner_3_bulan">
        <item>Pada waktu bayi telentang, apakah masing-masing lengan dan tungkai bergerak dengan
            mudah? Jawab TIDAK bila salah satu atau kedua tungkai atau lengan bayi bergerak tak
            terarah/tak terkendali
        </item>
        <item>Pada waktu bayi telentang apakah ia melihat dan menatap wajah anda?</item>
        <item>Apakah bayi dapat mengeluarkan suara-suara lain (ngoceh), disamping menangis?</item>
        <item>Pada waktu bayi telentang, apakah ia dapat mengikuti gerakan anda dengan
            menggerakkan kepalanya dari kanan/kiri ke tengah?
        </item>
        <item>Pada waktu bayi telentang, apakah. ia dapat mengikuti gerakan anda dengan
            menggerakkan kepalanya dari satu sisi hampir sampai pada sisi yang lain?
        </item>
        <item>Pada waktu anda mengajak bayi berbicara dan tersenyum,apakah ia tersenyum kembali
            kepada anda?
        </item>
        <item>Pada waktu bayi telungkup di alas yang datar, apakah ia dapat mengangkat kepalanya</item>
        <item>Pada waktu bayi telungkup di alas yang datar, apakah ia dapat mengangkat kepalanya sehingga membentuk
            sudut 45° ?
        </item>
        <item>Pada waktu bayi telungkup di alas yang datar, apakah ia dapat mengangkat kepalanya dengan tegak ?</item>
        <item>Apakah bayi suka tertawa keras walau tidak digelitik atau diraba-raba?</item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_6_bulan">
        <item>Pada waktu bayi telentang, apakah ia dapat mengikuti gerakan anda dengan
            menggerakkan kepala sepenuhnya dari satu sisi ke sisi yang lain?
        </item>
        <item>Dapatkah bayi mempertahankan posisi kepala dalam keadaan tegak clan stabil? Jawab
            <u>TIDAK</u>
            bila kepala bayi cenderung jatuh ke kanan/kiri atau ke dadanya
        </item>
        <item>Sentuhkan pensil di punggung tangan atau ujung jari bayi. <u>(jangan meletakkan di atas
            telapak tangan bayi)</u>. Apakah bayi dapat menggenggam pensil itu selama beberapa
            detik?
        </item>
        <item>Ketika bayi telungkup di alas datar, apakah ia dapat mengangkat dada dengan kedua
            lengannya sebagai penyangga?
        </item>
        <item>Pernahkah bayi mengeluarkan suara gembira bernada tinggi atau memekik tetapi bukan
            menangis?
        </item>
        <item>Pernahkah bayi berbalik paling sedikit dua kali, dari telentang ke telungkup atau
            sebaliknya?
        </item>
        <item>Pernahkah anda melihat bayi tersenyurn ketika melihat mainan yang lucu, gambar atau
            binatang peliharaan pada saat ia bermain sendiri?
        </item>
        <item>Dapatkah bayi mengarahkan matanya pada benda kecil sebesar kacang, kismis atau
            uang logam? Jawab <u>TIDAK</u> jika ia tidak dapat mengarahkan matanya
        </item>
        <item>Dapatkah bayi meraih mainan yang diletakkan agak jauh namun masih berada dalam
            jangkauan tangannya?
        </item>
        <item>Pada posisi bayi telentang, pegang kedua tangannya lalu tarik perlahan-lahan ke posisi
            clucluk. Dapatkah bayi mempertahankan lehernya secara kaku? Jawab <u>TIDAK</u> bila kepala
            bayi jatuh kembali
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_9_bulan">
        <item>Pada posisi bayi telentang, pegang kedua tangannya lalu tarik perlahan-lahan ke posisi
            clucluk. Dapatkah bayi mempertahankan lehernya secara kaku? Jawab <u>TIDAK</u> bila kepala bayi jatuh
            kembali.
        </item>
        <item>Pernahkah anda melihat bayi memindahkan mainan atau kue kering dari satu tangan ke
            tangan yang lain? Benda-benda panjang seperti sendok atau kerincingan bertangkai
            tidak ikut dinilai.
        </item>
        <item>Tarik perhatian bayi dengan memperlihatkan selendang, sapu tangan atau serbet,
            kemudian jatuhkan ke lantai. Apakah bayi mencoba mencarinya? Misalnya mencari di
            bawah meja atau di belakang kursi?
        </item>
        <item>Apakah bayi dapat memungut dua benda seperti mainan/kue kering, dan masingmasing tangan memegang satu
            benda pada saat yang sama?
            Jawab <u>TIDAK</u> bila bayi tidak pernah melakukan perbuatan ini.
        </item>
        <item>Jika anda mengangkat bayi melalui ketiaknya ke posisi berdiri, dapatkah ia menyangga
            sebagian berat badan dengan kedua kakinya? Jawab <u>YA</u> bila ia mencoba berdiri dan
            sebagian berat badan tertumpu pada kedua kakinya.
        </item>
        <item>Dapatkah bayi memungut dengan tangannya benda-benda kecil seperti kismis,
            kacang-kacangan, potongan biskuit, dengan gerakan miring atau menggerapai?
        </item>
        <item>Tanpa disangga oleh bantal, kursi atau dinding, dapatkah bayi duduk sendiri selama 60
            detik?
        </item>
        <item>Apakah bayi dapat makan kue kering sendiri?</item>
        <item>Pada waktu bayi bermain sendiri dan anda diam-diam datang berdiri di belakangnya,
            apakah ia menengok ke belakang seperti mendengar kedatangan anda? Suara keras
            tidak ikut dihitung. Jawab <u>YA</u> hanya jika anda melihat reaksinya terhadap suara yang
            perlahan atau bisikan.
        </item>
        <item>Letakkan suatu mainan yang dinginkannya di luar jangkauan bayi, apakah ia mencoba
            mendapatkannya dengan mengulurkan lengan atau badanny
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_12_bulan">
        <item>Jika anda bersembunyi di belakang sesuatu/di pojok, kemudian muncui dan menghilang
            secara berulang-ulang di hadapan anak, apakah ia mencari anda atau mengharapkan
            anda muncul kembali?
        </item>
        <item>Letakkan pensil di telapak tangan bayi. Coba ambil pensil tersebut dengan perlahanlahan. Sulitkah anda
            mendapatkan pensil itu kembali?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berdiri selama 30 detik atau lebih dengan berpegangan pada
            kursi/meja?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengatakan 2 suku kata yang sama, misalnya: “ma-ma”, “da-da”
            atau “pa-pa”. Jawab <u>YA</u> bila ia mengeluarkan salah—satu suara tadi.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengangkat badannya ke posisi berdiri tanpa bantuan anda?</item>
        <item>Apakah anak dapat membedakan anda dengan orang yang belum ia kenal? la akan
            menunjukkan sikap malu-malu atau ragu-ragu pada saat permulaan bertemu dengan
            orang yang belum dikenalnya
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengambil Benda kecil seperti kacang atau kismis, dengan meremas
            di antara ibu jari dan jarinya?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat duduk sendiri tanpa bantuan?</item>
        <item>Sebut 2-3 kata yang dapat ditiru oleh anak (tidak perlu kata-kata yang lengkap). Apakah
            ia mencoba meniru menyebutkan kata-kata tadi ?
        </item>
        <item>Tanpa bantuan, apakah anak dapat mempertemukan dua kubus kecil yang ia pegang?
            Kerincingan bertangkai dan tutup panel tidak ikut dinilai.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_15_bulan">
        <item>Tanpa bantuan, apakah anak dapat mempertemukan dua kubus kecil yang ia pegang?
            Kerincingan bertangkai dan tutup, panci tidak ikut dinilai
        </item>
        <item>Apakah anak dapat jalan sendiri atau jalan dengan berpegangan?</item>
        <item>Tanpa bantuan, apakah anak dapat bertepuk tangan atau melambai-lambai? Jawab
            <u>TIDAK</u>
            bila ia membutuh kemandirian kaq bantuan.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengatakan “papa” ketika ia memanggil/melihat ayahnya, atau
            mengatakan “mama” jika memanggil/melihat ibunya? Jawab <u>YA</u> bila anak mengatakan
            salah satu diantaranya.
        </item>
        <item>Dapatkah anak berdiri sendiri tanpa berpegangan selama kira-kira 5 detik?</item>
        <item>Dapatkan anak berdiri sendiri tanpa berpegangan selama 30 detik atau lebih?
            Tanpa berpegangan atau menyentuh lantai, apakah anak dapat membungkuk untuk
            memungut mainan di lantai dan kemudian berdiri kembali?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menunjukkan apa yang diinginkannya tanpa menangis atau
            merengek? Jawab <u>YA</u> bila ia menunjuk, menarik atau mengeluarkan suara yang
            menyenangkan
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berjalan di sepanjang ruangan tanpa jatuh atau terhuyung-huyung?</item>
        <item>Apakah anak dapat mengambil benda kecil seperti kacang, kismis, atau potongan biskuit
            dengan menggunakan ibu jari dan telunjuk?
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_18_bulan">
        <item>Tanpa bantuan, apakah anak dapat bertepuk tangan atau melambai-lambai? Jawab
            <u>TIDAK</u>
            bila ia membutuhkan bantuan.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengatakan “papa” ketika ia memanggil/melihat ayahnya, atau
            mengatakan “mama” jika memanggil/melihat ibunya?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berdiri sendiri tanpa berpegangan selama kira-kira 5 detik?</item>
        <item>Apakah anak dapat berdiri sendiri tanpa berpegangan selama 30 detik atau lebih?</item>
        <item>Tanpa berpegangan atau menyentuh lantai, apakah anak dapat membungkuk untuk
            memungut mainan di lantai clan kemudian berdiri kembali?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menunjukkan apa yang diinginkannya tanpa menangis atau
            merengek? Jawab <u>YA</u> bila ia menunjuk, menarik atau mengeluarkan suara yang
            menyenangkan.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berjalan di sepanjang ruangan tanpa jatuh atau terhuyung-huyung?</item>
        <item>Apakah anak anak dapat mengambil benda kecil seperti kacang, kismis, atau potongan
            biskuit dengan menggunakan ibu jari dan jari telunjuk?
        </item>
        <item>Jika anda menggelindingkan bola ke anak, apakah ia menggelindingkan/melemparkan
            kembali bola pada anda?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat memegang sendiri cangkir/gelas dan minum dari tempat tersebut
            tanpa tumpah?
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_21_bulan">
        <item>Tanpa berpegangan atau menyentuh lantai, apakah anak dapat membungkuk untuk
            memungut mainan di lantai dan kemudian berdiri kembali?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menunjukkan apa yang diinginkannya tanpa menangis atau
            merengek? Jawab <u>YA</u> bila ia menunjuk, menarik atau mengeluarkan suara yang
            menyenangkan.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berjalan di sepanjang ruangan tanpa jatuh atau terhuyung-huyung?</item>
        <item>Apakah anak dapat mengambil benda kecil seperti kacang, kismis, atau potongan biskuit
            dengan menggunakan ibu jari dan jari telunjuk?
        </item>
        <item>Jika anda menggelindingkan bola ke anak, apakah ia menggelindingkan/melemparkan
            kembali bola pada anda?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat memegang sendiri cangkir/gelas clan minum dari tempat tersebut
            tanpa tumpah?
        </item>
        <item>Jika anda sedang melakukan pekerjaan rumah tangga, apakah anak meniru apa yang
            anda lakukan?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat meletakkan satu kubus di atas Gerak halus Ya Tida kubus yang lain
            tanpa menjatuhkan kubus itu? Kubus yang digunakan ukuran 2.5-5.0 cm
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengucapkan paling sedikit 3 kata yang mempunyai arti selain
            “papa” dan “mama”?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berjalan mundur 5 langkah atau lebih tanpa kehilangan
            keseimbangan? (Anda mungkin dapat melihatnya ketika anak menarik mainannya)
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_24_bulan">
        <item>Jika anda sedang melakukan pekerjaan rumah tangga, apakah anak meniru apa yang
            anda lakukan?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat meletakkan 1 buah kubus di atas kubus yang lain tanpa menjatuhkan
            kubus itu? Kubus yang digunakan ukuran 2.5 — 5 cm
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengucapkan paling sedikit 3 kata yang mempunyai arti selain
            "papa" dan "mama"?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat berjalan mundur 5 langkah atau lebih tanpa kehilangan
            keseimbangan?
            (Anda mungkin dapat melihatnya ketika anak menarik mainannya)
        </item>
        <item>Dapatkah anak melepas pakaiannya seperti: baju, rok, atau celananya? (topi dan kaos
            kaki tidak ikut dinilai).
        </item>
        <item>Dapatkah anak berjalan naik tangga sendiri? Jawab <u>YA</u> jika ia naik tangga dengan posisi
            tegak atau berpegangan pada dinding atau pegangan tangga. Jawab <u>TIDAK</u> jika ia naik
            tangga dengan merangkak atau anda tidak membolehkan anak naik tangga atau anak
            harus berpegangan pada seseorang
        </item>
        <item>Tanpa bimbingan, petunjuk atau bantuan anda, dapatkah anak menunjuk dengan benar
            paling sedikit satu bagian badannya (rambut, mata, hidung, mulut, atau bagian badan
            yang lain)?
        </item>
        <item>Dapatkah anak makan nasi sendiri tanpa banyak tumpah?</item>
        <item>Dapatkah anak membantu memungut mainannya sendiri atau membantu mengangkat
            piring jika diminta?
        </item>
        <item>Dapatkah anak menendang bola kecil (sebesar bola tenis) ke depan tanpa berpegangan
            pada apapun? Mendorong tidak ikut dinilai.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_30_bulan">
        <item>Dapatkah anak melepas pakaiannya seperti: baju, rok, atau celananya?
            (topi dan kaos kaki tidak ikut dinilai)
        </item>
        <item>Dapatkah anak berjalan naik tangga sendiri? Jawab <u>YA</u> jika ia naik tangga dengan posisi
            tegak atau berpegangan pada Binding atau pegangan tangga. Jawab <u>TIDAK</u> jika ia naik
            tangga dengan merangkak atau anda tidak membolehkan anak naik tangga atau anak
            harus berpegangan pada seseorang.
        </item>
        <item>Tanpa bimbingan, petunjuk atau bantuan anda, dapatkah anak menunjuk dengan benar
            paling seclikit satu bagian badannya (rambut, mata, hidung, mulut, atau bagian badan
            yang lain)?
        </item>
        <item>Dapatkah anak makan nasi sendiri tanpa banyak tumpah?</item>
        <item>Dapatkah anak membantu memungut mainannya sendiri atau membantu mengangkat
            piring jika diminta?
        </item>
        <item>Dapatkah anak menendang bola kecil (sebesar bola tenis) Gerak kasar ke depan tanpa
            berpegangan pada apapun? Mendorong tidak ikut dinilai.
        </item>
        <item>Bila diberi pensil, apakah anak mencoret-coret kertas tanpa bantuan/petunjuk?</item>
        <item>Dapatkah anak meletakkan 4 buah kubus satu persatu di atas kubus yang lain tanpa
            menjatuhkan kubus itu? Kubus yang digunakan ukuran 2.5 – 5 cm
        </item>
        <item>Dapatkah anak menggunakan 2 kata pada saat berbicara seperti “minta minum”, “mau
            tidur”? “Terimakasih” dan “Dadah” tidak ikut dinilai.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menyebut 2 diantara gambar binatang tanpa bantuan?</item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_36_bulan">
        <item>Bila diberi pensil, apakah anak mencoret-coret kertas tanpa bantuan/petunjuk?</item>
        <item>Dapatkah anak meletakkan 4 buah kubus satu persatu di atas kubus yang lain tanpa
            menjatuhkan kubus itu? Kubus yang digunakan ukuran 2.5 – 5 cm.
        </item>
        <item>Dapatkah anak menggunakan 2 kata pada saat berbicara seperti “minta minum”, “mau
            tidur”? “Terimakasih” dan “Dadah” tidak ikut dinilai.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menyebut 2 diantara gambar binatang tanpa bantuan?</item>
        <item>Dapatkah anak melempar bola lurus ke arah perut atau dada anda dari jarak 1,5 meter?</item>
        <item>Ikuti perintah ini dengan seksama. Jangan memberi isyarat dengan telunjuk atau mata
            pada saat memberikan perintah berikut ini:
            \n“Letakkan kertas ini di lantai”.
            \n“Letakkan kertas ini di kursi”.
            \n“Berikan kertas ini kepada ibu”.
            \n\nDapatkah anak melaksanakan ketiga perintah tadi?
        </item>
        <item>Buat garis lurus ke bawah sepanjang sekurangkurangnya 2.5 cm. Suruh anak
            menggambar garis lain di samping garis tsb. Jawab <u>YA</u> bila garis yang digambar lurus. Jawab <u>TIDAK
            </u> bila garis
            yang digambar berbelok.
        </item>
        <item>Letakkan selembar kertas seukuran buku di lantai. Apakah anak dapat melompati bagian
            lebar kertas dengan mengangkat kedua kakinya secara bersamaan tanpa didahului lari?
        </item>
        <item>Dapatkah anak mengenakan sepatunya sendiri?</item>
        <item>Dapatkah anak mengayuh sepeda roda tiga sejauh sedikitnya 3 meter?</item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_42_bulan">
        <item>Dapatkah anak mengenakan sepatunya sendiri?</item>
        <item>Dapatkah anak mengayuh sepeda rods tiga sejauh sedikitnya 3 meter?</item>
        <item>Setelah makan, apakah anak mencuci clan mengeringkan tangannya dengan balk
            sehingga anda ticlak perlu mengulanginya?
        </item>
        <item>Suruh anak berdiri satu kaki tanpa berpegangan. Jika perlu tunjukkan caranya clan beri
            anak anda kesempatan melakukannya 3 kali. Dapatkah ia mempertahankan
            keseimbangan dalam waktu 2 detik atau lebih?
        </item>
        <item>Letakkan selembar kertas seukuran buku ini di lantai. Apakah anak dapat melompati
            panjang kertas ini dengan mengangkat kedua kakinya secara bersamaan tanpa didahului
            lari?
        </item>
        <item>Jangan membantu anak clan jangan menyebut lingkaran. Suruh anak menggambar
            seperti contoh ini di kertas kosong yang tersedia. Dapatkah anak menggambar
            lingkaran?
        </item>
        <item>Dapatkah anak meletakkan 8 buah kubus satu persatu di atas yang lain tanpa
            menjatuhkan kubus tersebut? Kubus yang digunakan ukuran 2.5 – 5 cm.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat bermain petak umpet, ular naga atau permainan lain dimana ia ikut
            bermain dan mengikuti aturan bermain?
        </item>
        <item>Dapatkah anak mengenakan celana panjang, kemeja, baju atau kaos kaki tanpa di
            bantu? (Tidak termasuk kemandirian memasang kancing, gesper atau ikat pinggang)
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_48_bulan">
        <item>Dapatkah anak mengayuh sepeda roda tiga sejauh sedikitnya 3 meter?</item>
        <item>Setelah makan, apakah anak mencuci dan mengeringkan tangannya dengan baik
            sehingga anda tidak perlu mengulanginya?
        </item>
        <item>Suruh anak berdiri satu kaki tanpa berpegangan. Jika perlu tunjukkan caranya dan beri
            anak anda kesempatan melakukannya 3 kali. Dapatkah ia mempertahankan
            keseimbangan dalam waktu 2 detik atau lebih?
        </item>
        <item>Letakkan selembar kertas seukuran buku ini di lantai. Apakah anak dapat melompati
            panjang kertas ini dengan mengangkat kedua kakinya secara bersamaan tanpa didahului
            lari?
        </item>
        <item>Jangan membantu anak dan jangan menyebut lingkaran. Suruh anak menggambar
            seperti contoh ini di kertas kosong yang tersedia. Dapatkah anak menggambar
            lingkaran?
        </item>
        <item>Dapatkah anak meletakkan 8 buah kubus satu persatu di atas yang lain tanpa
            menjatuhkan kubus tersebut?
            Kubus yang digunakan ukuran 2.5 – 5 cm.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat bermain petak umpet, ular naga atau permainan lain dimana ia ikut
            bermain dan mengikuti aturan bermain?
        </item>
        <item>Dapatkah anak mengenakan celana panjang, kemeja, baju atau kaos kaki tanpa di
            bantu? (Tidak termasuk memasang kancing, gesper atau ikat pinggang)
        </item>
        <item>Dapatkah anak menyebutkan nama lengkapnya tanpa dibantu? Jawab <u>TIDAK</u> jika ia
            hanya menyebutkan sebagian namanya atau ucapannya sulit dimengerti.
        </item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_54_bulan">
        <item>Dapatkah anak meletakkan 8 buah kubus satu persatu di atas yang lain tanpa
            menjatuhkan kubus tersebut? Kubus yang digunakan ukuran 2-5 – 5 cm.
        </item>
        <item>Apakah anak dapat bermain petak umpet, ular naga atau permainan lain dimana ia ikut
            bermain dan mengikuti aturan bermain?
        </item>
        <item>Dapatkah anak mengenakan celana panjang, kemeja, baju atau kaos kaki tanpa di
            bantu? (Tidak termasuk memasang kancing, gesper atau ikat pinggang)
        </item>
        <item>Dapatkah anak menyebutkan nama lengkapnya tanpa dibantu? Jawab TIDAK jika ia
            hanya menyebut sebagian namanya atau ucapannya sulit dimengerti.
        </item>
        <item>Isi titik-titik di bawah ini dengan jawaban anak. Jangan membantu kecuali mengulangi
            pertanyaan.
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu kedinginan?"
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu lapar?"
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu lelah?"
            \n\nJawab <u>YA</u> bila anak menjawab ke 3 pertanyaan tadi dengan benar, bukan dengan
            gerakan atau isyarat.
            \n\nJika kedinginan, jawaban yang benar adalah "menggigil" ,"pakai mantel’ atau "masuk
            kedalam rumah’.
            \nJika lapar, jawaban yang benar adalah "makan"
            \nJika lelah, jawaban yang benar adalah "mengantuk", "tidur", "berbaring/tidur-tiduran",
            "istirahat" atau "diam sejenak"
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengancingkan bajunya atau pakaian boneka?</item>
        <item>Suruh anak berdiri satu kaki tanpa berpegangan. Jika perlu tunjukkan caranya dan beri
            anak ands kesempatan melakukannya 3 kali. Dapatkah ia mempertahankan
            keseimbangan dalam waktu 6 detik atau lebih?
        </item>
        <item>Jangan mengoreksi/membantu anak. Jangan menyebut kata "lebih panjang".
            \nPerlihatkan dua gambar garis dengan salah satu garis lebih panjang.
            Tanyakan:
            <u>"Mana garis yang lebih panjang?"</u>
            \nMinta anak menunjuk garis yang lebih panjang.
            \nSetelah anak menunjuk, putar lembar ini dan ulangi pertanyaan tersebut.
            Setelah anak menunjuk, putar lembar ini lagi dan ulangi pertanyaan tadi.
            \nApakah anak dapat menunjuk garis yang lebih panjang sebanyak 3 kali dengan benar?
        </item>
        <item>Berikan sebuah gambar tanda Plus (+). Jangan membantu anak dan jangan memberitahu nama gambar, suruh anak
            menggambar seperti contoh di kertas kosong yang tersedia. Berikan 3 kali
            kesempatan. Apakah anak dapat menggambar seperti contoh?
        </item>
        <item>Ikuti perintah ini dengan seksama. Jangan memberi isyarat dengan telunjuk atau mats
            pada saat memberikan perintah berikut ini: \n"Letakkan kertas ini di atas lantai".
            \n"Letakkan kertas ini di bawah kursi".
            \n"Letakkan kertas ini di depan kamu"
            \n"Letakkan kertas ini di belakang kamu"
            \n\nJawab <u>YA</u> hanya jika anak mengerti arti "di atas", "di bawah", "di depan" dan "di
            belakang”
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_60_bulan">
        <item>Isi titik-titik di bawah ini dengan jawaban anak. Jangan membantu kecuali mengulangi
            pertanyaan.
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu kedinginan?"
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu lapar?"
            \n"Apa yang kamu lakukan jika kamu lelah?"
            \n\nJawab <u>YA</u> bila anak menjawab ke 3 pertanyaan tadi dengan benar, bukan dengan
            gerakan atau isyarat.
            \n\nJika kedinginan, jawaban yang benar adalah "menggigil" ,"pakai mantel’ atau "masuk
            kedalam rumah’.
            \nJika lapar, jawaban yang benar adalah "makan"
            \nJika lelah, jawaban yang benar adalah "mengantuk", "tidur", "berbaring/tidur-tiduran",
            "istirahat" atau "diam sejenak"
        </item>
        <item>Apakah anak dapat mengancingkan bajunya atau pakaian boneka?</item>
        <item>Suruh anak berdiri satu kaki tanpa berpegangan. Jika perlu tunjukkan caranya dan beri
            anak ands kesempatan melakukannya 3 kali. Dapatkah ia mempertahankan
            keseimbangan dalam waktu 6 detik atau lebih?
        </item>
        <item>Jangan mengoreksi/membantu anak. Jangan menyebut kata "lebih panjang".
            \nPerlihatkan dua gambar garis dengan salah satu garis lebih panjang.
            Tanyakan:
            <u>"Mana garis yang lebih panjang?"</u>
            \nMinta anak menunjuk garis yang lebih panjang.
            \nSetelah anak menunjuk, putar lembar ini dan ulangi pertanyaan tersebut.
            Setelah anak menunjuk, putar lembar ini lagi dan ulangi pertanyaan tadi.
            \nApakah anak dapat menunjuk garis yang lebih panjang sebanyak 3 kali dengan benar?
        </item>
        <item>Berikan sebuah gambar tanda Plus (+). Jangan membantu anak dan jangan memberitahu nama gambar, suruh anak
            menggambar seperti contoh di kertas kosong yang tersedia. Berikan 3 kali
            kesempatan. Apakah anak dapat menggambar seperti contoh?
        </item>
        <item>Ikuti perintah ini dengan seksama. Jangan memberi isyarat dengan telunjuk atau mats
            pada saat memberikan perintah berikut ini: \n"Letakkan kertas ini di atas lantai".
            \n"Letakkan kertas ini di bawah kursi".
            \n"Letakkan kertas ini di depan kamu"
            \n"Letakkan kertas ini di belakang kamu"
            \n\nJawab <u>YA</u> hanya jika anak mengerti arti "di atas", "di bawah", "di depan" dan "di
            belakang”
        </item>
        <item>Apakah anak bereaksi dengan tenang dan tidak rewel (tanpa menangis atau
            menggelayut pada anda) pada saat anda meninggalkannya?
        </item>
        <item>Jangan menunjuk, membantu atau membetulkan, katakan pada anak :
            \n“Tunjukkan segi empat merah”
            \n“Tunjukkan segi empat kuning”
            \n“Tunjukkan segi empat biru”
            \n“Tunjukkan segi empat hijau”
            \n\nDapatkah anak menunjuk keempat warna itu dengan benar?
        </item>
        <item>Suruh anak melompat dengan satu kaki beberapa kali tanpa berpegangan (lompatan
            dengan dua kaki tidak ikut dinilai). Apakah ia dapat melompat 2-3 kali dengan satu kaki?
        </item>
        <item>Dapatkah anak sepenuhnya berpakaian sendiri tanpa bantuan?</item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_66_bulan">
        <item>Berikan sebuah gambar tanda Plus (+). Jangan membantu anak dan jangan memberitahu nama gambar, suruh anak
            menggambar seperti contoh di kertas kosong yang tersedia. Berikan 3 kali
            kesempatan. Apakah anak dapat menggambar seperti contoh?
        </item>
        <item>Ikuti perintah ini dengan seksama. Jangan memberi isyarat dengan telunjuk atau mats
            pada saat memberikan perintah berikut ini: \n"Letakkan kertas ini di atas lantai".
            \n"Letakkan kertas ini di bawah kursi".
            \n"Letakkan kertas ini di depan kamu"
            \n"Letakkan kertas ini di belakang kamu"
            \n\nJawab <u>YA</u> hanya jika anak mengerti arti "di atas", "di bawah", "di depan" dan "di
            belakang”
        </item>
        <item>Apakah anak bereaksi dengan tenang dan tidak rewel (tanpa menangis atau
            menggelayut pada anda) pada saat anda meninggalkannya?
        </item>
        <item>Jangan menunjuk, membantu atau membetulkan, katakan pada anak :
            \n“Tunjukkan segi empat merah”
            \n“Tunjukkan segi empat kuning”
            \n“Tunjukkan segi empat biru”
            \n“Tunjukkan segi empat hijau”
            \n\nDapatkah anak menunjuk keempat warna itu dengan benar?
        </item>
        <item>Suruh anak melompat dengan satu kaki beberapa kali tanpa berpegangan (lompatan
            dengan dua kaki tidak ikut dinilai). Apakah ia dapat melompat 2-3 kali dengan satu kaki?
        </item>
        <item>Dapatkah anak sepenuhnya berpakaian sendiri tanpa bantuan?</item>
        <item>Suruh anak menggambar di tempat kosong yang tersedia. Katakan padanya: "Buatlah
            gambar orang".
            \nJangan memberi perintah lebih dari itu. Jangan bertanya/ mengingatkan anak bila ada
            bagian yang belum tergambar. Dalam memberi nilai, hitunglah berapa bagian tubuh
            yang tergambar. Untuk bagian tubuh yang berpasangan seperti mata, telinga, lengan
            dan kaki, setiap pasang dinilai satu bagian. Dapatkah anak menggambar sedikitnya 3
            bagian tubuh?
        </item>
        <item>Pada gambar orang yang dibuat pada pertanyaan sebelumnya, dapatkah anak menggambar sedikitnya 6
            bagian tubuh?
        </item>
        <item>Tulis apa yang dikatakan anak pada kalimat-kalimat yang belum selesai ini, jangan
            membantu kecuali mengulang pertanyaan:
            \n"Jika kuda besar maka tikus ………
            \n"Jika api panas maka es ………
            \n"Jika ibu seorang wanita maka ayah seorang ………
            \nApakah anak menjawab dengan benar (tikus kecil, es dingin, ayah seorang pria) ?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menangkap bola kecil sebesar bola tenis/bola kasti hanya dengan
            menggunakan kedua tangannya? (Bola besar tidak ikut dinilai).
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="kuesioner_72_bulan">
        <item>Jangan menunjuk, membantu atau membetulkan, katakan pada anak :
            \n“Tunjukkan segi empat merah”
            \n“Tunjukkan segi empat kuning”
            \n“Tunjukkan segi empat biru”
            \n“Tunjukkan segi empat hijau”
            \n\nDapatkah anak menunjuk keempat warna itu dengan benar?
        </item>
        <item>Suruh anak melompat dengan satu kaki beberapa kali tanpa berpegangan (lompatan
            dengan dua kaki tidak ikut dinilai). Apakah ia dapat melompat 2-3 kali dengan satu kaki?
        </item>
        <item>Dapatkah anak sepenuhnya berpakaian sendiri tanpa bantuan?</item>
        <item>Suruh anak menggambar di tempat kosong yang tersedia. Katakan padanya: "Buatlah
            gambar orang".
            \nJangan memberi perintah lebih dari itu. Jangan bertanya/ mengingatkan anak bila ada
            bagian yang belum tergambar. Dalam memberi nilai, hitunglah berapa bagian tubuh
            yang tergambar. Untuk bagian tubuh yang berpasangan seperti mata, telinga, lengan
            dan kaki, setiap pasang dinilai satu bagian. Dapatkah anak menggambar sedikitnya 3
            bagian tubuh?
        </item>
        <item>Pada gambar orang yang dibuat pada pertanyaan sebelumnya, dapatkah anak menggambar sedikitnya 6
            bagian tubuh?
        </item>
        <item>Tulis apa yang dikatakan anak pada kalimat-kalimat yang belum selesai ini, jangan
            membantu kecuali mengulang pertanyaan:
            \n"Jika kuda besar maka tikus ………
            \n"Jika api panas maka es ………
            \n"Jika ibu seorang wanita maka ayah seorang ………
            \nApakah anak menjawab dengan benar (tikus kecil, es dingin, ayah seorang pria) ?
        </item>
        <item>Apakah anak dapat menangkap bola kecil sebesar bola tenis/bola kasti hanya dengan
            menggunakan kedua tangannya? (Bola besar tidak ikut dinilai).
        </item>
        <item>Suruh anak berdiri satu kaki tanpa berpegangan. Jika perlu tunjukkan caranya clan beri
            anak ands kesempatan melakukannya 3 kali. Dapatkah ia mempertahankan
            keseimbangan dalam waktu 11 detik atau lebih?
        </item>
        <item>Berikan sebuah gambar Persegi. Jangan membantu anak dan jangan memberitahu nama gambar, suruh anak
            menggambar seperti contoh di kertas kosong yang tersedia. Berikan 3 kali
            kesempatan. Apakah anak dapat menggambar seperti contoh?
        </item>
        <item>lsi titik-titik di bawah ini dengan jawaban anak. Jangan membantu kecuali mengulangi
            pertanyaan sampai 3 kali bila anak menanyakannya.
            \n"Sendok dibuat dari apa?"
            \n"Sepatu dibuat dari apa?"
            \n"Pintu dibuat dari apa?"
            \n\nApakah anak dapat menjawab ke 3 pertanyaan di atas dengan benar? Sendok dibuat
            dari besi, baja, plastik, kayu.
            Sepatu dibuat dari kulit, karet, kain, plastik, kayu.
            Pintu dibuat dari kayu, besi, kaca.
        </item>
    </string-array>

</resources>
